統計報告：港女與大陸仔結婚比率趨升 中港新人年齡差異收窄

統計處發表《1991年至2016年香港的結婚及離婚趨勢》報告，提到近年中港居民跨境通婚愈趨普遍；其中香港女性與內地男性結婚比率增幅最明顯，由1991年佔整體中港婚姻數字不足一成，攀升至2016年三成以上。

統計處數字顯示，1991年「女方為港人的中港婚姻個案」有1,390宗，佔整體約6%。比率在過去25年漸漸攀升，最近10年增幅尤其明顯，到2016年個案已達7,626宗，佔整體中港通婚約33%。

報告亦提及過去10年中港婚姻個案中，新郎新娘年齡差異日漸收窄。在2006年，女方為內地人的個案中，男方年齡普遍比女方年長甚多，「年齡差異中位數」為9年，2016年則降至7年，代表男女雙方年齡愈來愈接近。

至於女方為港人的個案中，「年齡差異中位數」自2006年起一直維持在1年左右。處方特別提到，新娘比新郎年長情況，在女方為港人個案中相對普遍，2016年整體佔38.8%，遠高於女方為內地人個案的相應比例11.3%。

明明就係新腥講人嫁上去，呃我唔到嘅

本身上去個d 都係支那畜黎香港個d 女人啦

大陸仔有錢

上去你條命！明明係引入清兵，全部講滿洲話演變成既普話

根本係新移民嫁返中國人
仲要唔知幾多假結婚

其實9成係有香港身分證的大陸人同番大陸人結婚
根本大陸班NDS係當香港人無到, 連同LOCAL交流都少

假結婚

支那女嫁比70歲香港人,有身份證即時離婚,再同支那條仔結婚

正確

所謂港女，都係系大陸黎既新香港人，可能幾歲黎，可能十幾歲黎，同大陸有唔少接觸既。純粹本地港女嫁大陸男相信絕無僅有。

處方特別提到，新娘比新郎年長情況，在女方為港人個案中相對普遍，2016年整體佔38.8%，遠高於女方為內地人個案的相應比例11.3%。

老港女嫁唔出要搵支那人娶

個人覺得呢類真係港女黎

前幾年，先由大陸女人嫁黎香港
之後伸請完單程證離婚再嫁返俾本身係大陸個老公